【習總訪港】封路處處苦了搬運工 5分鐘路程兜足45分鐘

國家主席習近平在港期間，本港多處封路，嚴重影響交通物流效率。中午有紅十字會人員推住3個存放熱心市民捐出血液的血液箱在灣仔瑞安中心外徘徊，職員稱因警方通知灣仔要實施封路措施，運載血液的車輛要兜路才能駛至，比平時花多了時間，幸好血液箱有保溫措施，不會有影響。記者現場所見，血液箱要在路旁等約13分鐘，才有紅十字會貨車獲准駛至，在保安區內上貨。

中午時份在瑞安中心附近一帶，有運貨員用手推車運送罐裝飲品。有運貨員指平日貨車可在駛近大樓才下車送貨，但習近平訪港期間，貨車要停泊在封路區以外卸貨，無奈要走多段路。有在灣仔區運送外賣Pizza的員工慨嘆，封路令送貨路程更長，希望客人可以體諒，「有乜辦法，希望佢哋體諒。」

運輸工人樂仔指，今日因為要送貨到會展，但貨車要泊停在鷹君中心外面，原本5分鐘的路程因要兜路，結果花了30至45分鐘，送完貨後亦要不斷兜路上天橋才能回到回鷹君中心。對於警方今次多次實施臨時封路，樂仔就希望警方盡早通知市民，「你有order其實可以早少少講嘅，你索性係嗰邊可以講定封幾耐，你講明封半個鐘、一個鐘，我唔駛兜咁遠，始終揸住啲貨，周圍走撞到人又唔好。」對於習近平共要訪港3日，他無奈稱，「佢（習近平）過嚟你都冇辦法，你都阻止唔到佢，始終香港偉大嘅祖國，有啲嘢你明白。」

中新網12月4日電据中央電視台新聞聯播報導，中共中央政治局12月4日召開會議，審議中央政治局關於改進工作作風、密切聯繫群眾的八項規定，分析研究2013年經濟工作。 中共中央總書記習近平主持會議。

會議強調，領導幹部特別是高級幹部作風如何，對黨風政風乃至整個社會風氣具有重要影響。 抓作風建設，首先要從中央政治局做起，要求別人做到的自己先要做到，要求別人不做的自己堅決不做，以良好黨風帶動政風民風，真正贏得群眾信任和擁護。 要下大決心改進作風，切實解決群眾反映強烈的問題，始終保持同人民群眾的血肉聯繫。

會議一致同意關於改進工作作風、密切聯繫群眾的八項規定：[img][/img]
——要改進調查研究，到基層調研要深入了解真實情況，總結經驗、研究問題、解決困難、指導工作，向群眾學習、向實踐學習，多同群眾座談，多同幹部談心，多商量討論，多解剖典型，多到困難和矛盾集中、群眾意見多的地方去，切忌走過場、搞形式主義;要輕車簡從、減少陪同、簡化接待，不張貼懸掛標語橫幅，不安排群眾迎送，不鋪設迎賓地毯，不擺放花草，不安排宴請。

——要精簡會議活動，切實改進會風，嚴格控制以中央名義召開的各類全國性會議和舉行的重大活動，不開泛泛部署工作和提要求的會，未經中央批准一律不出席各類剪彩、奠基活動和慶祝會、紀念會、表彰會、博覽會、研討會及各類論壇;提高會議實效，開短會、講短話，力戒空話、套話。

——要精簡文件簡報，切實改進文風，沒有實質內容、可發可不發的文件、簡報一律不發。

——要規範出訪活動，從外交工作大局需要出發合理安排出訪活動，嚴格控制出訪隨行人員，嚴格按照規定乘坐交通工具，一般不安排中資機構、華僑華人、留學生代表等到機場迎送。

——要改進警衛工作，堅持有利於聯繫群眾的原則，減少交通管制，一般情況下不得封路、不清場閉館。

——要改進新聞報導，中央政治局同志出席會議和活動應根據工作需要、新聞價值、社會效果決定是否報導，進一步壓縮報導的數量、字數、時長。

——要嚴格文稿發表，除中央統一安排外，個人不公開出版著作、講話單行本，不發賀信、賀電，不題詞、題字。

——要厲行勤儉節約，嚴格遵守廉潔從政有關規定，嚴格執行住房、車輛配備等有關工作和生活待遇的規定。